印度考慮向馬爾代夫提供10億美元貸款償還其中國債務

印度正在考慮將向馬爾代夫提供10億美元的貸款，幫助其償還所欠中國的債務。印度政府的消息來源說，印度政府給馬爾代夫開出的條件是要這個島國同意疏遠北京。

印度媒體引述政府消息來源說，印度正在同馬爾代夫談判，計劃分批向馬爾代夫提供10億美元的低息貸款。作為交換，兩國將加強安全關係，包括允許印度軍人永久駐紮在馬爾代夫。

預計，兩國政府官員將在馬爾代夫新總統薩利赫12月訪問印度之前商定好這筆貸款的細節。

在薩利赫訪問新德里一個多星期前，印度總理莫迪剛剛參加了薩利赫總統的就職典禮。

由於薩利赫的前任亞明同中國關係密切，馬爾代夫同印度關係緊張。在親北京的亞明總統統治下，馬爾代夫同中國簽署了包括機場改造，跨海大橋，住宅區等多項重大基礎設施建設項目。亞明給新政府留下所欠中國15億美元的債務。

印度外交部在一份聲明中說，薩利赫重申，馬爾代夫政府對印度的安全和戰略關切很敏感。印度支持馬爾代夫“確保其財政和預算的穩定”。

聽咖哩支笛 窮撚無得當家作主

仲要送10億美金俾支那.

橫掂都破產, 直接做印度殖民地算la.

「包括允許印度軍人永久駐紮在馬爾代夫。」算唔算用瑋隻狼趕走另一隻狼呢？

支那同咖喱, 2揀1.

咖喱味屎或者屎味咖喱

印度=美國陣營
你自己揀

算，印度老一向有野心

印度其實都係仆街國家，只係有野心但無所作為罷了

四大文明古國：中國、印度、埃及到而家係「不文明」國

贏國係識諗既話, 就waive晒d債務佢, 條件係馬爾代夫要允許中國駐軍, 永遠疏遠印度

俾軍人駐守 = 永久割地
中國點衰都唔會咁傻走去接受印度啦

無力償還債務，斯里蘭卡將戰略港口移交中國

根據一份有效期長達99年的租約，無力償還中國公司債務的斯里蘭卡正式將具有戰略意義的漢班托塔(Hambantota)港移交給中國。

贏國而家想要美金多D.

因為而家真係割地俾支那.

一個人工島可以買起百鳩幾個馬爾代夫

支屎 咖哩屎

10億美金 香港比人昆去起大白象係坐底100億美金一隻象 仲要唔只一隻象

十億換永久咁撚抵？

你話美國佬就話
呢個真係世紀難題

不如香港人出夠50億收購左佢算啦

明日大愚一萬億

圍鳩支那

印度向西唔夠巴基斯坦鬥
向北有中国阻住
向東東南亞堆國家各有性格又有新加坡帶領東盟
係得印度洋俾印度玩下

不過都係美國睇場

債務違約算啦

然後以後所有國家欠中國既錢都香港還，跟著香港get nothing?

咁無軍隊既 但印度要

印象中咖喱國唔似會咁闊佬
可能只係幫美國做白手套

做美國佬係印度洋既睇場

靠印度佬俾錢贖身

驅虎逐狼之計

支那又成為大贏家

最後益撚咗印度
支那想插旗插唔到

我係印度佬就找頭旗, 駐軍, 再逼馬爾代夫走數.

印度做野唔會好似中國咁仆街啦
馬爾代夫自己搞成咁, 怨得邊個
印度駐軍但一般唔會理你民生野, 中國係掠奪式入侵呀

過多一排就變馬爾代夫州

印度佬覺得自己醒過白人，華人同架仔

認真!
信大陸好過信印度佬
大陸外交勁on9, 只要幫手打壓台灣, 大把錢送畀你洗
還錢? 咪慢慢拖, 大馬咪又係咁拎完著數就反面
唔還又點? 唔通大陸會出兵打人咩 ?!
而點解會有國家割讓土地? 你懂的... 人哋收咗幾多著數唔通會公開咩, 大陸咪一樣割地送畀俄佬

印度=/=美國陣營，以前美國同巴基斯坦友好已經得罪過印度，仲有印度安全合作一向同蘇俄買武器，美同印度而家最多叫有共同敵人關係

唔夠蚆鬥?
邊個支解東巴基斯坦出黎?

買斷佢實際過起島啦

印度佬識玩，不過對印度最大威脅係巴基斯坦同斯里蘭卡

咭數一筆清

還得起先好借

借錢梗要還

好D，有地方玩駐軍但無殖民，但中國拎左你地方...
另外印度同不丹都玩過類似既野，為左防止中國侵略迫不丹同印度軍事合作，至少五十年來不丹都無俾咖喱仔侵略，可見聽印度人話安全得多。

結餘轉戶